台灣口罩外銷解禁 定量徵用800萬片 其餘自由販售

口罩外銷禁令即將解禁，經濟部政務次長王美花表示，目前規劃政府定量徵用800萬片口罩，其餘產能開放業者自由販售，經濟部今（26）日將邀集口罩業者開會，協調徵用分配額度。

中央流行疫情指揮中心指揮官陳時中日前回應口罩外銷議題時表示，台灣口罩存量現在是滿水位，也正積極尋求倉儲，未來走向開放是一定的；衛福部昨天表示口罩外銷禁令解除已有方向，待定額徵收的量確定下來，最快本週就會定案並解禁。

王美花指出，目前國內口罩戰備庫存量約2億片至3億片，數量很充足，未來實名口罩銷售制度仍會持續一段時間，確保民眾防疫需求得以滿足，在定量徵收制上路後，如果發現有廠商炒作或哄抬價格，政府也會有罰則防杜漏失。